В АЛЬБОМ ДРУЗЬЯМ.

(Из Л.Байрона).

1.

Как медлит путника вниманье
На хладных камнях гробовых: 
Так привлечет друзей моихъ 
Руки знакомой начертанье!..

2.
Чрез много, много лет оно
Напомнит им о прежнем друге: 
„Его — нет боле в вашем круге; 
„Но сердце здесь погребено!..

Ф. Тютчевъ.
